鄧健榮：香港無咗國泰 有好大影響

國泰航空行政總裁鄧健榮日前接受傳媒訪問，回應因不申請次輪「保就業」而引起外界對國泰裁員的猜測。鄧健榮表明，公司將會綜合所有因素再作決定，現階段還在研究國泰未來的營運規模和模式，故不會剔除任何選項，但不會評論坊間有關裁員的傳言。

鄧健榮坦言，國泰正面對有史以來最大的挑戰，即使公司已採取了不少節流措施，包括削減所有非必要支出、讓管理層減薪、讓員工放無薪假、要求供應商提供折扣以及延期付款、押後飛機交付等，但現時仍每月「燒錢」逾15億元的狀態，故不排除任何進一步的節流及融資動作，「還可以做的措施都會做，不可能長期維持現時的狀況，﹙否則﹚成個集團都會無咗，對香港都有好大影響。」

他又指，國泰現時日均載客量只得1,500人次，與以往約10萬人次可謂差天共地。鄧健榮承認，只有等到有效疫苗出現，世界大部分人口都已接種，大家方能安心出遊，但相信需要一段比較長的時間才可做到，對業界而言已太遲，「等到疫苗面世，我們再恢復航班和人們的交往，將會對人們的生活造成好大影響。」鄧健榮估計，國內航線將會首先恢復，其後便會到短途航線，最後才是長途航線，但國泰不會只集中推短途航線，當市場有需求，以及兩邊政府開關，公司便會復飛。

鄧健榮稱，樂見港府推出旅遊氣泡，他個人希望當局會按照不同地區的風險系數，作出適當安排。

此外，今年8月，國泰在政府支持下完成高達390億元資本重組計劃，管理層將於今年第四季就集團未來最合適的營運規模和模式向董事局提出建議。鄧健榮未有透露遞交建議書的期限，僅稱公司未來發展重心將會圍繞三大方向，包括大大提升公司的成本效益、為顧客群提供更具有競爭力的服務，以及因應旅遊新常態、優化航線及調整運力。

被問及巨額資本重組後，國泰會否再有融資動作?鄧健榮回應稱「不可以排除」，「我成日都講坐食山崩，收入大幅減少，每個月現金淨流出大，是不可持續的。資本重組後，需要還錢﹙給政府﹚，也要付利息，年利率是3%，之後提升到7%、9%，有個壓力響度。如果﹙情況﹚好差，咁都要再做融資，但唔知幾時會做。」

我想因航收皮

鄧健榮：中共/港共無咗國泰 有好大影響

想學海洋公園?

美帝滅我中華之心不死，支持叫阿爺收購國泰，偉大中國復興

做唔掂就執7咗佢啦

機倉yoga

真 冇左個春袋 共狗搵咩黎鍊?

真 深道遊

租飛機比人拍av

有咩影響?

我睇住班空姐做都OK

國泰飛機餐廳
專業侍應 機艙服務員

Who fucking care

以前國泰成日講自己係香港既航空品牌

但有無想過中國唔想香港自主，
根本唔稀罕香港自主品牌？

佢會由你死，再整間大灣區航空
一來整CHAEP香港
二來令香港鎖死入大灣區

結論：應該唔會有紅武士來收購國泰

衰過小巴

wfc

想同空姐陰道遊

係班幼稚兒登先會唔知後果
始終同香港地位有緊密關係

就算將來光復再成立一間本地航空公司亦唔易
航點同規模一定有差別

不過經過今年, 航空業一定洗牌
會唔會好似以前咁發達就真係難講

國泰，匯豐，TVB ，海洋公園

支那入親股既港資都仆街收場

航線俾人鍊住 飛入你老母個閪?

ATV呢?

發現每一張臉 似靈光一現
明明維持著都可斷線

一雞死一雞鳴
有閪影響咩

上年炒人時有無諗過報應咁快到?

航空夢